專家建議跟車太貼正式列罪行 !

專家小組主席鄭漢鈞昨指出，過去十年本港交通意外數目雖有下降，但下降趨勢已放緩，其中巴士及小巴的意外率更不降反升，小組檢討意外原因後發現，六成半的交通意外是由司機造成，其中跟車太貼是不當駕駛行為之首。

鄭漢鈞說，小組希望警方加強執法，目前跟車太貼在法律上並不構成特定罪行，警方只可以用不小心駕駛或危險駕駛罪控告司機，在搜集證據上有困難，當局正考慮修改法例，將跟車太貼定為新罪行，有一套正式的檢控程序和標準，警方可更易執法；同時，當局亦正研究修例，將快速公路上沒靠左駛與駕車時使用手提電話兩項罪行，由現時以傳票通知司機上庭應訊，改為直接當場發出定額罰款告票，增加阻嚇力。

為改善司機駕駛態度，報告又建議，違例駕駛記分累積至八分須強制參加駕駛改進課程、新牌私家車及輕型貨車司機須掛 P牌，並在所有主要道路幹線加裝超速攝影機；至於職業司機，報告建議入職前須先修讀職前訓練課程，小巴要安裝車速顯示器，而專營巴士應安裝車速限制器及黑盒。

on 99

跟車太貼係好仆街
但好難捉到

連登黃絲豬逐隻捉出黎